
Q: She was born ___ 2001.

on

in

at

during

ANS: in
EXPLAIN:

in > dùng cho năm, tháng, thế kỷ.

on > dùng cho ngày.

at > dùng cho thời điểm chính xác.

during > trong suốt.

Q: He usually studies ___ the evening.

at

on

in

during

ANS: in
EXPLAIN:

in > dùng cho buổi trong ngày (morning, afternoon, evening).

at > chỉ dùng với at night (ngoại lệ).

on > dùng cho ngày.

during > khoảng kéo dài.

Q: They met ___ night.

in

on

at

during

ANS: at
EXPLAIN:

at night > cụm cố định.

in night > sai ngữ pháp.

on night > chỉ dùng khi có ngày cụ thể.

during night > nhấn mạnh suốt đêm, khác nghĩa.

Q: The meeting starts ___ 9:30.

in

on

at

during

ANS: at
EXPLAIN:

at > dùng cho giờ chính xác.

in > khoảng dài.

on > ngày.

during > suốt khoảng.

Q: I will finish the report ___ two days.

in

after

during

at

ANS: in
EXPLAIN:

in > khoảng thời gian tính từ hiện tại đến tương lai.

after > xảy ra sau khi khoảng thời gian kết thúc.

during > trong suốt.

at > thời điểm.

Q: He stayed in hospital ___ a week.

for

since

in

during

ANS: for
EXPLAIN:

for > độ dài thời gian.

since > mốc bắt đầu.

in > không dùng cho độ dài.

during > trong suốt, không nhấn mạnh độ dài.

Q: She has lived here ___ 2018.

for

since

during

at

ANS: since
EXPLAIN:

since > mốc thời gian bắt đầu.

for > độ dài.

during > trong suốt.

at > thời điểm.

Q: We didn’t talk ___ the meeting.

during

in

at

on

ANS: during
EXPLAIN:

during > trong suốt một sự kiện.

in > không dùng cho sự kiện.

at > chỉ điểm.

on > ngày.

Q: He fell asleep ___ the movie.

during

in

at

on

ANS: during
EXPLAIN:

during > hành động xảy ra khi sự kiện đang diễn ra.

in > không phù hợp.

at > chỉ điểm.

on > ngày.

Q: The store is closed ___ lunchtime.

at

in

on

during

ANS: at
EXPLAIN:

at > dùng cho mốc thời gian cụ thể (lunchtime, noon).

in > khoảng dài.

on > ngày.

during > suốt khoảng.

Q: She usually reads books ___ the weekend.

at

on

in

during

ANS: at
EXPLAIN:

at the weekend > cách dùng phổ biến (Anh–Anh).

on the weekend > Anh–Mỹ, cũng đúng nhưng khác chuẩn.

in > không dùng.

during > suốt cả cuối tuần, khác nghĩa.

Q: We moved here ___ the summer of 2020.

in

on

at

during

ANS: in
EXPLAIN:

in > dùng cho mùa + năm.

on > ngày.

at > điểm.

during > nhấn mạnh suốt cả mùa.

Q: He left ___ the end of the class.

at

in

on

during

ANS: at
EXPLAIN:

at the end of > cụm cố định.

in the end > nghĩa là "cuối cùng", không chỉ thời gian.

on > ngày.

during > suốt khoảng.