TOPIC: Prepositions

---

Q: She is ___ the room.
- in
- on
- at
- under

ANS: in
EXPLAIN:
- in > Dùng cho không gian kín, có ranh giới bao quanh (như: phòng, hộp, nhà,...)
- on > Dùng khi nằm trên bề mặt
- at > Dùng nhấn mạnh một điểm cụ thể, điểm dừng
- under > Bằng nghĩa với "below", sai ngữ nghĩa

---

Q: The book is ___ the table.
- in
- on
- at
- under

ANS: on
EXPLAIN:
- on > Dùng khi nằm trên bề mặt
- in > Dùng cho không gian kín, có ranh giới bao quanh (như: phòng, hộp, nhà,...)
- at > Dùng nhấn mạnh một điểm cụ thể, điểm dừng
- under > Bằng nghĩa với "below", sai ngữ nghĩa

---

Q: He is waiting ___ the bus stop.
- in
- on
- at
- by

ANS: at
EXPLAIN:
- at > Dùng nhấn mạnh một điểm cụ thể, điểm dừng
- in > Dùng cho không gian kín, bến xe không phải không gian kín
- on > Dùng khi tiếp xúc, nằm trên bề mặt
- by > Bằng nghĩa với từ "near", không chính xác bằng "at"

---

Q: The cat is hiding ___ the box.
- on
- at
- in
- above

ANS: in
EXPLAIN:
- in > Dùng cho không gian kín, có ranh giới bao quanh (như: phòng, hộp, nhà,...), cái hộp là không gian kín.
- on > Dùng khi tiếp xúc, nằm trên bề mặt
- at > Dùng nhấn mạnh một điểm cụ thể, điểm dừng
- above > Bằng nghĩa với "higher than", ở phía trên và không tiếp xúc

---

Q: There is a picture ___ the wall.
- in
- at
- on
- under

ANS: on
EXPLAIN:
- on > surface
- in > enclosed space
- at > point
- under > below

---

Q: She arrived ___ the airport early.
- in
- on
- at
- to

ANS: at
EXPLAIN:
- at > specific place
- in > large area
- on > surface
- to > direction

---

Q: He lives ___ Hanoi.
- at
- on
- in
- to

ANS: in
EXPLAIN:
- in > city, country
- at > exact point
- on > surface
- to > direction

---

Q: The keys are ___ my bag.
- on
- at
- in
- under

ANS: in
EXPLAIN:
- in > enclosed space
- on > surface
- at > point
- under > below

---

Q: The teacher is standing ___ the class.
- in front of
- behind
- under
- between

ANS: in front of
EXPLAIN:
- in front of > before
- behind > at the back
- under > below
- between > middle of two

---

Q: The bank is ___ the post office and the school.
- behind
- among
- between
- in

ANS: between
EXPLAIN:
- between > middle of two
- among > more than two
- behind > at the back
- in > enclosed space

---

Q: The clock is ___ the door.
- above
- under
- between
- at

ANS: above
EXPLAIN:
- above > higher than
- under > below
- between > middle
- at > point

---

Q: She sat ___ me during the meeting.
- between
- among
- next to
- in

ANS: next to
EXPLAIN:
- next to > beside
- between > middle of two
- among > more than two
- in > enclosed space

---

Q: The child ran ___ the room.
- into
- in
- on
- at

ANS: into
EXPLAIN:
- into > movement to inside
- in > position
- on > surface
- at > point

---

Q: He walked ___ the bridge.
- across
- through
- over
- into

ANS: across
EXPLAIN:
- across > one side to the other
- through > inside
- over > above
- into > to inside

---

Q: The fish is swimming ___ the water.
- on
- in
- under
- at

ANS: in
EXPLAIN:
- in > inside
- on > surface
- under > below
- at > point

---

Q: He put the phone ___ the desk.
- in
- at
- on
- under

ANS: on
EXPLAIN:
- on > surface
- in > enclosed space
- at > point
- under > below

---

Q: She studies ___ the library every evening.
- in
- at
- on
- to

ANS: at
EXPLAIN:
- at > specific place
- in > large area
- on > surface
- to > direction

---

Q: The dog is sleeping ___ the table.
- on
- above
- under
- at

ANS: under
EXPLAIN:
- under > below
- on > surface
- above > higher than
- at > point

---

Q: There are many students ___ the classroom.
- at
- on
- in
- to

ANS: in
EXPLAIN:
- in > enclosed space
- at > point
- on > surface
- to > direction

---

Q: He stood ___ the door waiting for her.
- at
- on
- in
- under

ANS: at
EXPLAIN:
- at > specific point
- on > surface
- in > enclosed space
- under > below

---

Q: The plane is flying ___ the clouds.
- under
- between
- above
- in

ANS: above
EXPLAIN:
- above > higher than
- under > below
- between > middle of two
- in > enclosed space

---

Q: I wake up ___ 6 a.m. every day.
- at
- on
- in
- during

ANS: at
EXPLAIN:
- at > dùng cho thời điểm chính xác (giờ, phút).
- on > dùng cho ngày, không dùng cho giờ.
- in > dùng cho khoảng thời gian dài.
- during > trong suốt một khoảng thời gian.

---

Q: We have an English test ___ Monday.
- in
- at
- on
- during

ANS: on
EXPLAIN:
- on > dùng cho ngày cụ thể.
- in > dùng cho tháng, năm, buổi.
- at > dùng cho thời điểm chính xác.
- during > chỉ khoảng kéo dài.

---
